An Talmit (Mihkel Raadikust lahutatud)kaebab kohtu ees et Mihkel Raadik olla teda enesest lahutada lasknud-temale aga weikse poja jätnud,kellele ta nüüd leiwa abi nõuab nimelt 15 Rbl.aastas -teiseks kaebab weel,et Mihkel Raadik olla tema riide kirstu aidast wälja wisanud-kus temal wihma käes riided ära mädanenud-kahju arwata kolm rbl.peale see nõuab An weel et Mihkel peab temale selle waranduse tagasi maksma-mis ta siis Mihklele annud kui ta talle naiseks läinud,-nimelt 40 tündert kartuhwle seemet,5 tsetwerti kaeru,3 tsetwrt odre ja 5 tsetwerti rukki jahu.160 kubu õlga,2 koormat heinu,106 Rbl raha ja weel 7 tundert sööma kartuhwlid.Mihkel Raadik wastab,et ta ei olewat midagi mõeduga Anne käest saanud-ega ka raha tema käest kopikatki oma tarwis kulutanud.Esimesel talwel toonud ta 10 tündert kartuhwlid kewade 7 tündert ja 3 tünd.walgeid kartuhwleid.Kaks kotti kaeru toonud,mis An aga ise aita pannud ja oma loomade katte söötnud.5 pütti odre-mis muist tangudeks ja muist jahudeks saand tehtud.2 kotti rukki jahu seda on ta oma lastega ise ära söönud ja minu wara weel küll rööwinud.Raha ei ole mulle ta mitte muud annud,kui mõnede weikeste asjade tarwis ta oma õiendamiseks.Sepahansul jäi mu raha Anne kätte 30 Rbl.Kohus püüdis neid lepitada-Mis peale Ann peale kõige muu asjade weel nõuab 15 Rbl.lapse toitmiseks abi ja 40 tündert kartuhwle seemet ning 5 tsetwerti kaeru-raha peale umbes 65 Rbl.arwatud tagasi.Leppisid wiimaks nõnda:et Mihkel Raadik maksab omast lahutatud naise Annele-lapse toitmise abiks 15 Rbl.aastas ja peale selle weel 30 Rbl.üleüldise rahu nõuudmiseks.
Kohtu wanem:Priidik Woltrat XXX
korwasmees:Juhan Tõnus XXX
   -     d.    -    Hans Wahe XXX
kirjutaja H.Rass/allkiri/
